紐交所將撤 中電信 中移動 中聯通 上市地位

美國紐約證券交易所發聲明指，為遵守特朗普政府禁止美國人投資有軍方背景的中國企業的行政命令，將對中國聯通（香港）、中國移動和中國電信三間中國公司進行退市處理。

根據交易所的聲明，3間公司將在1月7日至1月11日期間退市。

由於美國證券託管結算公司於1月7日及8日（下周四至周五）期間就期內的交易進行結算，因此技術上該3隻股份的ADR（美國預託證券）將於1月7日（下周四）停牌，意味着相關ADR只剩下3個交易日可予交易。

中移動、聯通及中電信3股於港股市場上市，投資者主要於港股市場買賣，其美國上市ADR的交投相當疏落。以昨日為例，中移動（941）、聯通（762）及中電信（728）成交分別達到11.75億元、2.36億元及1.94億元，惟於美股市場，3股的ADR單日成交分別為2,919美元、361美元及2,228美元，相關ADR整個12月的成交只有67萬美元（折合522萬港元），不足港股市場交投的千分之一，估計紐交所中止3股的ADR上市，實質影響不大。

3公司早成美封殺目標
特朗普去年11月中旬簽署行政命令，從今年1月11日起禁止美國企業和個人投資多間由中國解放軍擁有或控制的中資企業，已持有相關公司股份的投資者亦必須在限期前沽清所持股份。之前被列入黑名單的31間企業，包括中國移動、中國電信等。而中國聯通在去年8月被美國國防部列入「實體清單」（Entity List）制裁，指控它們由中國解放軍擁有或控制。

美國聯邦通信委員會（FCC）在前年5月出於安全考慮，已否決中國移動向美國公民提供手機服務的申請。FCC上月也表示，已啟動撤銷中國電信在美國運營授權的程序。而FCC在去年4月，亦曾警告中聯通可能危及美國的國家安全，可能關閉公司在美業務。